泰王室史上第一人！67歲豔麗公主角逐總理大位 震撼泰政壇

▲ 烏汶叻公主經常在公開場合亮相。（圖／路透）
國際中心／綜合報導
泰國總理大選即將在3月24日登場，今（8日）是候選人登記的最後一天。泰愛國黨（Thai Raksa Chart Party）宣布提名泰國公主烏汶叻（Princess Ubolratana Rajakanya）參選總理，為泰國政壇投下震撼彈，因為這是首次有泰國王室成員參選。現任軍政府總理帕拉育（Prayut Chan-o-cha）也在今天接受公民力量黨（PPRP）提名，但外界認為，他將面臨嚴峻挑戰。
泰愛國黨黨魁布伊查普（Preechapol Pongpanich）表示，烏汶叻公主受過良好教育，且能力極佳，是最適合擔任總理的人選。但依據泰國傳統慣例，王室成員通常不涉入政治，她此次參選打破政壇傳統。

▲泰愛國黨是為泰黨的分支，由流亡海外的前總理兄妹檔戴克辛（Thaksin Shinawatra）與盈拉（Yinglak Shinawatra）親戚盟友成立的新政黨。（圖／路透）
烏汶叻公主現年67歲，是已故泰王蒲美蓬（Bhumibol Adulyadej）與王后詩麗吉（Queen Sirikit）的長女，出生於瑞士，小時候有著「法國娃娃」的綽號。但長大後的她多了「學霸公主」的稱號，因為她先後取得美國麻省理工學院（MIT）數學理科學士學位，以及加州大學洛杉磯分校（UCLA）公共衛生學碩士學位。
烏汶叻公主經常精心打扮在公開場合亮相，但在1972年7月25日放棄王室頭銜，嫁給念書時期認識的美國人詹森（Peter Jensen），她自此之後在美國生活長達26年，2人育有3個孩子，直到1988年婚姻關係結束後，她才回到泰國，且仍被視為王室的一份子。
▼ 烏汶叻公主經常出席公開活動，積極參與慈善工作。（圖／達志影像／美聯社）

@棋靈王

已經改變唔倒泰國女人係有鳩嘅印象

睇錯咗秦王

+1

君主立憲制既國家但忽然皇權同政權合一返，覺得一定出事，除非真係為理想，如果唔係依d三煞位做黎把鬼，遲下敗埋泰皇留落既威望

中央集權 + 君主制

如果真係67歲算係咁啦，不過他信個妹英祿好j好多

嚴格來講，
泰國唔太算民主國家，
泰皇同軍方既力量凌架議會，
完全冇制衡機制

梗係有事啦
人地軍政府政變呀

個議會俾軍政府解散咗嘛

他信

67 ? 我可以

點解泰王啲女勁過個仔咁多？？因為女似老豆？？

蒲眉蓬，藤森，泰愛泰黨

喂，啲譯名同細個嗰陣睇完全唔撚同晒嘅！？

67歲幾好J wo

呢個真係叻女

宮雪花黎既

泰國王權同政權幾時有分離過...

軍政府執政期間

新聞話佢嫁人果陣時就冇左公主身分